'\" t
.\"     Title: pwck
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2017-05-17
.\"    Manual: 系统管理命令
.\"    Source: shadow-utils 4.4
.\"  Language: Chinese Simplified
.\"
.TH "PWCK" "8" "2017-05-17" "shadow\-utils 4\&.4" "系统管理命令"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "名称"
pwck \- 检查密码文件的完整性
.SH "大纲"
.HP \w'\fBpwck\fR\ 'u
\fBpwck\fR [选项] [\fIpasswd\fR\ [\ \fIshadow\fR\ ]]
.SH "描述"
.PP
\fBpwck\fR
命令检查用户及其认证信息的完整性。它检查
/etc/passwd
和
/etc/shadow
格式正确、数据有效。将会提示用户删除格式不正确或者有其它错误的项。
.PP
检查的项目有：
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
正确的字段数
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
一个唯一且有效的用户名
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
一个有效的用户和组标识符
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
有效的主组
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
有效的主目录
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
有效的登录 shell
.RE
.PP
当指定第二个文件参数或
/etc/shadow
在系统中存在时，启用
shadow
检查。
.PP
这些检查是：
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
每个密码项都有对应的影子相，反之亦然。
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
密码在影子化了的文件中指定
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
影子项有正确的字段数。
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
影子项在影子文件中是唯一的
.RE
.sp
.RS 4
.ie n \{\
\h'-04'\(bu\h'+03'\c
.\}
.el \{\
.sp -1
.IP \(bu 2.3
.\}
最后一次的密码更改时间不是被设成了一个将来的时间。
.RE
.PP
The checks for correct number of fields and unique user name are fatal\&. If the entry has the wrong number of fields, the user will be prompted to delete the entire line\&. If the user does not answer affirmatively, all further checks are bypassed\&. An entry with a duplicated user name is prompted for deletion, but the remaining checks will still be made\&. All other errors are warning and the user is encouraged to run the
\fBusermod\fR
command to correct the error\&.
.PP
操作
/etc/passwd
文件的这些命令不能警告损坏或重复的条目，这些情况下，应该使用
\fBpwck\fR
来移除这写有问题的条目。
.SH "选项"
.PP
\fB\-r\fR
和
\fB\-s\fR
选项不能联合使用。
.PP
\fBpwck\fR
选项可以接受的选项有：
.PP
\fB\-h\fR, \fB\-\-help\fR
.RS 4
现实帮助信息并退出。
.RE
.PP
\fB\-q\fR, \fB\-\-quiet\fR
.RS 4
只报告错误。不显示那些不需要用户操作的警告。
.RE
.PP
\fB\-r\fR, \fB\-\-read\-only\fR
.RS 4
在只读模式下执行
\fBpwck\fR。
.RE
.PP
\fB\-R\fR, \fB\-\-root\fR\ \&\fICHROOT_DIR\fR
.RS 4
Apply changes in the
\fICHROOT_DIR\fR
directory and use the configuration files from the
\fICHROOT_DIR\fR
directory\&.
.RE
.PP
\fB\-s\fR, \fB\-\-sort\fR
.RS 4
根据 UID 在
/etc/passwd
和
/etc/shadow
对项目进行排序。
.RE
.PP
默认上，\fBpwck\fR
操作文件
/etc/passwd
和
/etc/shadow。用户也可以使用
\fIpasswd\fR
和
\fIshadow\fR
参数来选择替代文件。
.SH "配置文件"
.PP
在
/etc/login\&.defs
中有如下配置变量，可以用来更改此工具的行为：
.PP
\fBPASS_MAX_DAYS\fR (number)
.RS 4
一个密码可以使用的最大天数。如果密码比这旧，将会强迫更改密码。如果不指定，就假定为 \-1，这会禁用这个限制。
.RE
.PP
\fBPASS_MIN_DAYS\fR (number)
.RS 4
两次更改密码时间的最小间隔。将会拒绝任何早于此的更改密码的尝试。如果不指定，假定为 \-1，将会禁用这个限制。
.RE
.PP
\fBPASS_WARN_AGE\fR (number)
.RS 4
密码过期之前给出警告的天数。0 表示只有只在过期的当天警告，负值表示不警告。如果没有指定，不会给警告。
.RE
.SH "文件"
.PP
/etc/group
.RS 4
组账户信息。
.RE
.PP
/etc/passwd
.RS 4
用户账户信息。
.RE
.PP
/etc/shadow
.RS 4
安全用户账户信息。
.RE
.SH "退出值"
.PP
\fBpwck\fR
命令有如下返回值：
.PP
\fI0\fR
.RS 4
成功
.RE
.PP
\fI1\fR
.RS 4
无效的命令语法
.RE
.PP
\fI2\fR
.RS 4
一个或多个错误的密码条目
.RE
.PP
\fI3\fR
.RS 4
无法打开密码文件
.RE
.PP
\fI4\fR
.RS 4
无法锁定密码文件
.RE
.PP
\fI5\fR
.RS 4
无法更新密码文件
.RE
.PP
\fI6\fR
.RS 4
无法在密码文件中排序
.RE
.SH "参见"
.PP
\fBgroup\fR(5),
\fBgrpck\fR(8),
\fBpasswd\fR(5),
\fBshadow\fR(5),
\fBusermod\fR(8)\&.
